美國豬農：貿易戰「有必要」！ 促使中國調降關稅

川普政府已經與中國、墨西哥等貿易夥伴發生貿易衝突，美國農業領域的企業依然支持、準備迎接長期貿易戰，藉此爭取更公平的競爭環境。

國際中心／綜合報導

美中貿易戰仍不見分曉，雙方的許多產業均受到傷害。然而，據《華爾街日報》報導，美國最大豬肉生產商史密斯菲爾德食品（Smithfield Foods）執行長蘇利文（Kenneth M. Sullivan）表示，對中國的貿易戰「有必要」，藉此爭取更公平的競爭環境，也讓中國調降關稅。

美國已經與加拿大、墨西哥、中國和歐洲等貿易夥伴發生貿易衝突，影響美國農民和農產品公司。不過，報導指出，美國農業領域的企業依然支持、準備迎接長期貿易戰。蘇利文說，中國多年來對美國豬肉產品課徵關稅，讓美國肉品公司無法完全進入中國市場，而貿易戰能改善這樣的情況。

7月以來，美國已經對500億美元的中國商品加徵關稅，中國則回以同等報復，即使雙方進行數輪談判，貿易爭端仍持續惡化。美國指控中國的不公平貿易行為，中國則反指美國未遵守2017年的反傾銷稅。

美國農業部長帕度（Sonny Perdue）表示，自己理解農民對關稅造成農產品價格承壓的憂慮，不過，川普政府的強硬手段會使美國經濟和海外的智慧財產（IP）受到更多保障。此外，美國農業部已向受關稅衝擊的農民發放近50億美元補貼的一部分，若有必要，還會再發放70億美元的補貼。

原文網址: 美國豬農：貿易戰「有必要」！ 促使中國調降關稅 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

500億*25%+2000億*10%=325億
當收到200億都大把錢派番俾農民